===============================================================================
Порядок вызова
===============================================================================

bash runme123-trace-and-parse-all
из корневой папки experiment.

Подробнее см. bash runme123-trace-and-parse-all -h

Бит +x и #!/bin/bash не использую, чтобы можно было запускать с флешки с noexec.
Если это не нужно, ставь и запускай  ../runme1-trace-all и ../runme2-parse-all.

===============================================================================
Структура данных на диске
===============================================================================

Скрипты для обработки и данный readme.txt находятся в папке верхнего уровня experiment.

Данные об измерениях по выборкам расположены в подпапках (для единообразия "s-*").
Подробные данные об IP и путях сгруппированы по подпапкам, 
для удобства написания регулярного выражения папки имеют имена, которые начинаются с "e-".
Каждая папка, кроме e-mix, соответствует отдельному торренту.
Сводные данные обо всех измеренных узлах находятся в корневой папке выборки.


Каждая папка s-*/e—* содержит:
(каждый последующий пункт рассчитывается из предыдущего)

ИСХОДНЫЕ ДАННЫЕ

1. Файл ip.txt (заполняется вручную пользователем), 
содержащий данные о пирах, скопированные из окна торрент-клиента.
Сейчас (rtorrent) они имеют вид:
<не цифры><IP (цифры.цифры.цифры.цифры)><пробел><много цифр и букв>
или не содержат шаблона цифры.цифры.цифры.цифры вообще.
Соответственно, вырезание IP-адреса происходит по шаблону:
[^0-9]* — не цифры в начале в любом количестве, включая нулевое	— удаляются;
[0-9]\+\.[0-9]\+\.[0-9]\+\.[0-9]\+ — цифры.цифры.цифры.цифры	— сохраняются;
\s* — пробелы в любом количестве, включая нулевое		— удаляются;
.* — любые символы в любом количестве, включая нулевое (т.е. любая строка, в том числе пустая)	— удаляются.
При изменении шаблона нужно отредактировать файл runme1-trace-all.
(1. Или файл addr.txt, содержащий имена пиров.)

ПРОМЕЖУТОЧНЫЕ ДАННЫЕ

2. Файл ipuniq.txt, содержащий вырезанные из ip.txt уникальные IP, отсортированные по алфавиту.

3. Файл xargs.cmd с описанием команд измерений для всех пиров папки.


4.1. Файлы <IP>.trace, 
каждый из которых содержит путь до узла с адресом IP, полученный командой traceroute.

4.2. Файл errors.log со списком адресов, вызвавших ошибки.

5. Файл exp-corr.log содержит:
заголовок		IP LEN CORRLEN
длины путей в формате:	<IP> <путь> <путь без узлов провайдера>
Узлы провайдера — включающие шаблон ${PROVSTRING} (редактируется в файле parse).


Корневая папка выборки (s-*) содержит:

1. Подпапки e-*.

2. Сводные данные:

2.2. Файл <узел>-all-exp.log, содержащий:
длины путей в формате	<IP> <путь> <путь без узлов провайдера>	из подпапок e-* без повторений;
заголовок	IP LEN CORRLEN	(внизу из-за сортировки).

2.2 Файл <узел>-all.octet, содержащий последние рассчитанные длины путей в формате
<1-й октет IP> <путь> <путь без узлов провайдера>.

ВЫХОДНЫЕ ДАННЫЕ

2.3 Файлы <узел>-<номер измерения>.dat — копии файлов <узел>-all.octet для различных измерений и узлов.


Папка верхнего уровня experiment содержит скрипты для обработки:

0. runme123-trace-and-parse-all для запуска.

Используемые:

1. step1-trace-all для получения из e-*/ip.txt файлов e-*/ipuniq.txt и e-*/*.trace.
2. step2-parse-all для расчёта всех длин во всех e-* и формирования e-*/exp-corr.log (с помощью 
  2.1. parse для расчёта всех длин в текущей папке и формирования exp-corr.log в ней же
),
а также сваливания данных из e-* в ./узел-all-exp.log и ./узел-all.octet,
копирования в ./узел-номер.dat

3. step3_octave_stat.m для обработки существующих s-*/*-*.dat
и генерации —

4. — сводных таблиц в папке stattables/:

— матриц-гистограмм
в хопах:
uncorr-unnorm-z-id-by-x.mat
corr-unnorm-z-id-by-x.mat
в долях:
uncorr-norm-z-id-by-x.mat
corr-norm-z-id-by-x.mat
corr-norm-cumsumz-id-by-x.mat
restore-from-cumsum.mat

— характеристик:
uncorr-moments-by-id+avg.mat
uncorr-moments-by-id.mat
corr-moments-by-id+avg.mat
corr-moments-by-id.mat
corr-log-moments-by-id+avg.mat

— разбросов характеристик:
uncorr-momentscatter-by-modemsae.mat
corr-momentscatter-by-modemsae.mat



Вспомогательные:

5. old3_octave_test.m — тест Пирсона на нормальность/логнормальность. 
Не используется, потому что это совсем не логнормально и ненормально.

5.1. pearson_lib.m — функции для: 
— оценивания параметров нормального/логнормального распределения по выборке; 
— группирования выборки;
— статистики хи-квадрат;
— критических точек статистики хи-квадрат.

5.2. ipgroup_lib.m — функции для формированию выборок данных по первому октету IP, обработки выборок и визуализации.

5.3. iptest_all_lib.m
— импорт pearson_lib и ipgroup_lib;
— функция histip для выбора нужного столбца (длина полного пути / длина пути без узлов провайдера) и формирования выборки (т. е. частот появления длин);
— функции scalegroup, probability_density_function, pdf_params, определяющие, какое распределение тестируется — нормальное или логнормальное.

5.3. nodeid_lib.m — имя текущего узла.

Весь п. 5 не используется.

